傳真社存款「幾近耗盡」7名記者減至3人 創辦人吳曉東：仍會運作

其實唔單止立場，仲有好多值得幫既媒體，求下大家救救佢地。

傳真社網頁及眾籌詳情：

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

傳真社（FactWire News Agency）2015年8月憑眾籌300萬元成立，成為香港首間主打調查報道的新聞通訊社。傳真社運作至今33個月，共發表91篇報道，今年發表的包括：內地邊防部隊佔用香港沙頭角土地、取得5歲女童陳瑞臨死亡前4個月相片、三跑填海擬向廣西購貴海砂、新空管系統航班數據處理器雙重故障等。傳真社以往曾傳出財政告急，2017年12月宣布存款剩20餘萬元，僅夠撐至年底並發起救亡眾籌。

傳真社Facebook專頁今日上午發貼文表示，「截至上月其銀行存款已幾近耗盡，扣除律師費撥備、遣散費等必要開支後，已無法支持已減至7人的採訪團隊。經過內部商議後，決定今個月開始，再進一步將規模縮減至3人。」傳真社創辨人吳曉東向眾新聞表示，團隊自今年9月開始，已經意識到財政危機，當時有感「如果大家留低就要執笠」，最終7人團隊有5名記者自願離開，現剩下2名資深記者，現正招聘多一名記者。由於每月有穩定捐款收入故仍可運作，希望更多人能參與月捐計劃。

傳真社於去年年中，記者團隊已由10人縮減至8人，並推出公眾收費訂閱計劃。根據傳真社發布的資料顯示，過去12個月共收到逾5,600人次捐款292萬元；另外，截至上月共有415名支持者每月捐款200元至1,000元，為傳真社帶來每月近9萬元的穩定收入。總收入方面，由2017年12月的996人，跌至上個月的454人；同期捐款金額由99萬元減少至11萬元。

吳曉東表示，現時靠穩定、每月近9萬元的月捐收入，傳真社仍能運作，短期內能撐住不會倒閉，而每月定期捐款除了可以支持2名現職記者的薪金外，還能再聘請多1名資深記者和1名初級記者。「留低嘅人要好多謝佢哋，如果唔係就要由零開始，佢哋願意承擔責任，唔係話其他同事唔願意，但有人退出先可以繼續運作。」

如今靠3至4名記者支撐的傳真社，有辦法維持報道內容和質素嗎？「困難一定有，但留低嘅兩位記者，其中一位都爆出大單嘢。」吳曉東指，報道質素不會下降，傳真社亦不需要轉型，「以香港目前生態來睇，即時又好、專題又好，都唔係香港最需要，最需要係調查報道。」、「每次出報道都好似油門咁，每次都踩一踩，月捐人數又多啲，我哋明白生存係同報道質素成正比。」他沒有透露日後的調查報道方向，希望留待大眾觀察。

傳真社於2015年8月18日眾籌達標，籌得300萬元後，再延長籌款期至同年9月底，最終集得437萬元開業，初期是一個10人團隊。如今記者人數大減，吳曉東回想最初曾有人跟他說，傳真社的規模不要辦太大、不要一次過招聘10人，但他認為要以策略做出成績，「當時想法係用晒最好同最多嘅記者，張成績表就係換來穩定月捐，可以持續落去，每多100個人捐，就可以請多1個記者，一路行一路走。」傳真社的facebook貼文表示：「長遠我們仍會以重新壯大傳真社為目標，有足夠資金便會增加人手，每多100人月捐，我們便能多請一名記者，每多200人，我們可聘請一名資深記者。」

吳曉東稱，對未來財政狀況感到樂觀，月捐收入短期內能夠支撐營運之餘，團隊亦不用為籌措資金而奔波。但回想過去3年多的經驗，傳真社有可以做得更好的地方嗎？吳曉東稱：「門面、接受訪問嘅人係我，編採方針我係無say，但我覺得而家八成本港媒體都引述我哋報道，個公信力已經喺度，當初係預計3至4年先有呢個成績，電視經常出到呢句說話：『根據《傳真社》報道......』，成立一年之後已經聽到，亦都比我預期早。」

一年前傳真社發起救亡籌款，吳曉東當時表示希望籌款能夠buy time，讓他們再想想辦法，成功與否在於公眾的取態。他表示，今日facebook發布貼文後，有同事告知他，願意參與月捐計劃的人明顯多了。吳曉東說：「只不過唔提就無人理」、「好似The Guardian（衛報）咁大份報紙都會推廣月捐，只要做到持平，就會有一定成果。」

立場同蘋果咁多人課金
反而傳真啲料咁堅咁爆就做唔掂

捐左
出糧再捐

推

仲有獨媒

tui

課呀

Push

課

Tui

100

account ?

唔多唔少都係因為香港速食文化盛行既關係
傳真社做一單調查報道要用好多時間
自然曝光率比起蘋果同立場呢啲冇咁高
同時好多人都未必知傳真社做緊咩 冇捐錢

所以，如果有錢既支持下傳真社啦
香港地做咁深入既調查報道既真係唔多...

課金！

【FC】西九站遊行係中共真春袋！需要針對強國文宣輸出革命！

課佢老尾
重課

懲罰

幫手推

課呀 要大大力懲罰

1020

唔賣料唔賣廣告單靠捐款 可以捱得幾耐？

push

月費捐唔起，唯有一次性

有千五個人月捐100就夠
不過梗係希望唔止，可以請多啲記者！！

有冇捐錢link

課！

大大力支持！

因為慢

點整paypal

p

出糧就貨

1020

求下大家幫幫手

傳送門

長貧難顧

捐

己課！推！

值得支持 幫推

好易架喳 有credit card就得 申請acc都好快

支持

呢個月真係捐到窮

捐錢

捐咗

再捐！唔准做唔住

因為林子健事件得罪左泛民大台

學生哥無錢捐

惟有幫推

推呀

懲罰佢

癲狗都

課金既時候到啦

課吖！

推，獨媒同熱血都好努力拍野，呢兩間雨革時候都成日睇

PUSH

push
學生哥捐到少少

push捐

哩個真係要推

又係時候課金

重課玩家上線吧

反而

推
推
推

仲有間眾新聞

Pish

推，錢我大把

已捐

anger

借分享 反送中運動警方行動紀錄
非編著人員
如版權被侵犯請通知

佢個營運模式真係長窮難顧

重罰

G持

傳真真係勁

Fact wire

即課!! 出左糧再課

香港人習慣速食同睇數量

傳新社咁耐先出一篇，係有質素，但都同時好易比人忘記

推唔到

出糧即課
等我

推
課金救傳媒

頂住

課左100 ，真無錢鳥

推 課金時間到！

要課金比佢地
恢復番傳真七子

請唔請part-time 幾低人工我都做 等我呢啲窮撚學生課唔到金嘅幫你

課啊

窮L少少地捐100

點俾錢？

。

全速行會員制啦，
無啦啦叫人課金，係完全無里頭，
係欠缺一種推動力，

依家係從市場心理學角度講，
要昆人入會，人類有種慣性，
俾開就會俾，最緊要昆到係用先，

好似蘋果都識整單許志安黎叫人登記啦，
唔係邊有82萬人付款睇蘋果！

看圖不解釋

有月費課金計劃

一直等緊傳真式爆料

捐爆佢

都要有方法昆人入會

正如訂蘋果，
唔係因為我地可憐佢

已捐少少

佢地做既調查已經好夠, 我樂意俾

支持，真係好需要做調查的機構，好多單事件要查清楚。

推推推推推

就係要昆多d你依類人入會

差啲唔記得

已搞月捐400

做咩推舊post

記得分啲捐俾傳真社！

自膠已捐

Pus

屌你老母竟然夠膽無錢？？
課到你唔敢再無錢

推推

你講就得！你要講出黎我地先知架！

即課

傳真社查出黎既野好撚堅 幫手月供啦

push!! for gum!!!!!!!!!

捐！

捐錢無所謂, 但樓主的新聞是上年12月的.

係咪要用真名?

捐左

黨報果啲背後有大水喉 難為呢啲良心傳媒報業 艱苦經營 啲記者仲要衝前線 有機會受傷
推 希望更多人幫手

推 捐撚爆佢

兩樣野黎,傳真社個D係調查報導,唔係擺個記者做直播就做到.

含撚啦你

pish

push 傳真社既調查報導真心高質

支持下呢間

推呀
課金！

課金

屌你食我嘅月供啦

傳真社的新聞都幾爆，香港好需要這類傳媒。現在即課2000

已課
推

已課

齊齊課啦唔洗講咁多

done

well said

ac呢我要課金呀

P

已課
除左黃藍店list，有冇人可以整合埋媒體捐款list等大家懲罰下佢地

哩個要PUSH

Donated. Add oil!

一定要課，做調查要花好多人力

10.20

課金了

月捐啦

我有課，大家幫手

Account?

月捐緊

ok晏啲捐

民陣遊行
10月20 1:30集合 2:00出發
尖沙咀梳士巴利道去高鐵西九龍站

爆眼、斷骨、中槍、非禮性侵、浮屍、2500+義士、數不清人命

一定要出嚟行落去!

我訂立場訂閱蘋果都會有評論影片睇下
傳真社真係隔好耐先至會有篇新聞， 雖然話係高質素

捐呀

pushhhh

其實捐款之外係咪可以諗下計等佢地可以自力更新 淨靠捐錢好似唔係幾sustainable

轉數快 ..轉唔到嘅

每月去銀行排隊
Btw驚好似立場咁唔見電腦
另類月供

2018 年架個新聞

即課！真係要支持！

屌你各位金主做野喇喂

便利店有萬達事嘅卡，最低200蚊，買咗直接係paypal用就得。

一定會課

我諗呢啲都係月捐好啲
唔係好快又頂唔住

Up

同埋要出聲啊嘛

佢個營運模式無得持久喎

所以，如果傳真社可以幫手查到721，831 真相就好。不過，而家咁少資源

【全世界入黎】懷疑有高級鬼PO要各位自投羅網。

佢地D調查報道真係好高汁

但我想月捐喎

幫手推！希望傳真社撐得住！

課啊！！

好多間好多需要幫助

如果星火 612係近水

依d傳媒機構一定係遠水

月尾出糧捐

今個月課咗好幾個捐款
大專
眾志
大J日本風災
反濫權大控訴
無煙之城
立場月捐
蘋果資助學生計劃
星火

不過一出糧會立即課傳真社
利申：已call朋友課傳真社先

成班連登仔得個噏字，叫佢地真係課金呢，就阿吱阿左，空喊口號冇實際行動去支援，有咩用？

星期日 尖咀見

Done

其實由6月開始已經唔明點解個個課立場但無人理傳真

撐

推 and 捐！

推，課金

捐捐捐

正所謂有錢出錢，有力出力
學生哥無錢就幫手做文宣，推下post
最緊要各司其職

1020 尖沙咀見

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 還眼 被自殺 第二槍 緊急法

好提議

屌你老母，要錢出聲嘛，我地乜撚都冇，就係錢多

1018面具人鏈 1019 國際人道救援集會 1020尖沙咀遊行

課咗

其實有良心既傳煤應該間間都要支持

貨金呀
整文宣出去比人知

課!

課金幫幫手

重課呢間

已捐，會 keep 住每個月捐

必須以每月型式懲罰

Pishhh

轉數快過唔到？

仲有tmhk

篇野2018年架, 隔一星期就比人PO一次出黎

相信佢仍然有財務困難既

你已向 FW MEDIA LIMITED 發出 $500.00 HKD

好似影響力好有限

課ed

但啲人走去捐612都唔捐傳真

已課，推！

等於幫自己

保持每月一舊水

幫推

為咗立場獨媒傳真社，每月出少幾次街完全接受到

雖然份糧唔多
但課得就課

真係想㗎 其他新聞啊網台啊嗰啲都得

推爆佢

已課 出糧再課

推，不過可不可以做d反送中報導

推 希望大家一齊支持佢地

民主唔要真相。要民粹

推
要多啲人認識佢哋

仲記得當年比人鬧到仆晒街

捐佢， 罰佢

冇paypal ac 可以點做？

唔想比hkid 黎開ac

課金啊啊啊啊啊啊啊

雖然留意左傳真社唔係好耐
但佢地不斷追擊612當日到底開左幾多粒橡膠彈
事關popo淨係話"數發"
令我對呢個傳媒印象好深刻
傳真社出得的文基本上我覺得係100%可信

唉 但有時就好似連登咁
認真深入討論post無人理
香港文化有時真係太講求速食

點解你地要針對想移民美國的popo，一Ｄ都唔顧想移民澳紐英法日韓台popo 的感受.

課金OK喎，但係點樣肯定課金之後，唔會短期內摺埋？Investigating journalism 高風險低短期回報，有機會撩鬼攞命。要求記者本身道行又高，唔喺個個肯做。不過係一個十分值得人尊敬專業！

你自己上佢個網睇下佢之前搵到咩料，再決定係咪值得課
我就每月600

help push

始終覺得肥仔林單嘢唔係咁簡單，而佢地有份踩多腳。

有無人知paypal收佢手續費收得多唔多
因為想用PayPal唔比個人資料
但又驚手續費嗰度令到佢收少咗

會課！

PUUUUSH !

屌你 有冇第二間銀行

有錢嘅朋友月捐口，呢班人一係唔做，一做就好爆！

$1000！

有冇拎？

眾籌畀傳真社查香園圍得唔得？

無知一問
外國呢類媒體唔係靠賣料搵食咩？
點解佢哋次次做單咁大既報道出來
到頭來免費擺上網比其他傳媒任意轉載？

可唔可以有捐現金的活動，例如 寫名和 email 捐五舊做一年會員。

佢有轉數快架

有冇人paypal收佢幾多%手績費？🈚️轉數快，吾想去上商！

月捐啦大家
要有長期收入先做到野

幫手

要捐 佢哋係港版維基解密

paypal 月捐

原來佢係上商，咁就方便，我都係上商

pushhh

藍色清真寺單野，請集中火力地推！
穆斯林美國眾議員Ilhan Omar同Rashida Tlaib、倫敦市長簡世德。媒體方面主力搵阿拉伯半島電視台。

推Po：

@AJEnglish @IlhanMN @RashidaTlaib @SadiqKhan

水炮車射清真寺片段

示威者清理清真寺

PIUSH

課金課金課金

月捐月捐月捐

香港人，反抗！

依間真係要課!!

up

831

lm月課

月捐得paypal, 要俾佢抽幾多%??

係囉... 不如改做自動出Email 每個月去銀行入數仲好
不過會多左啲admin既野做，同埋資料保安一定要做足
唔好步立場後塵
另外，希望你地睇到
轉數快用唔撚到呀想我點懲罰你呀
好似差你轉數快個銀行number

推啊 200萬人 每人每月一百幾十 都可以幫到手

每人最少1000唔該

如果請義工記者應該好多和理非想去

如果傳真多啲記者，出文應該快好多

課左金
課埋比獨媒
pish

Push 加油

冇錢請人嘛，質素、錢、時間，三樣嘢互相影響

一、誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

三、為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

四、遊說集團？對家一早做緊啊！
【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

不如搵義工頂住先，相信呢個時候好多有呢個能力嘅人肯

唔係好多，捐咗200

其實傳真社有咩成績比人睇
又話做專題，但係唔覺佢有咩轟動有力既料爆出黎
蘋果立場啲料就又快又轟動
話灣仔警察總部點對點連接深圳法院，真係唔係咩爆料囉講出黎大家完全無意外
記者視察門外有告示，呢啲使唔使全職記者做呀
跟住個Facebook更新又懶，碌兩下已經去到8月

之前又話要還原612真相
結果只係出左一兩篇報導，同指出黑警報告子彈數目少過實際數目
都係啲無乜力量既料

用唔到禮品卡

五大訴求，缺一不可

光復香港，時代革命

721
831
101

推

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 還眼 被自殺 第二槍 緊急法

傳媒百花齊放先健康
加油傳真社

係！

甴近平

為咗能夠報導更多同公眾利益有關既真相，所以要辭去，
自己輸，大眾就羸，真係好有風骨，不論係負責離開定係負責留底既新聞工作者

必須要幫手推 希望大家多多少少都捐下

傳真社一定要撐！

有冇佢地財務狀況update?
舊年捐咗1k比佢地

推 習曱甴 曱近平 習氏狼條脊甲

無可能長期捐

麻煩各位 HKUST 學生舊生教職員入嚟一下，需要你一個簽個名